%@Auteur:\url{deneuxmath.free.fr}\par
\begin{myenumerate}
\item $ABC$ est un triangle rectangle en $A$ tel que $AB=12$ et $BC=13$.
  \begin{enumerate}
  \item Construis $ABC$.
  \item Calcule $AC$.
  \end{enumerate}
\item $EFG$ est un triangle rectangle en $F$ tel que $FG=10$ et $EF=7$.\\
  Calcule la valeur approchée de $EG$ à 0,1 près.
\item $RST$ est un triangle tel que $RS=6,4$; $ST=8$ et $RT=4,8$.
  \begin{enumerate}
  \item Démontre que $RST$ est rectangle.
  \item Construis $RST$.
  \end{enumerate}
\item $IJK$ est un triangle tel que $IJ=8$; $JK=9$ et $IK=12$.\\
  IJK est-il rectangle ?
\end{myenumerate}
